劉淑儀： 我買給陳肇始一隻壓力手錶，她肩負起香港抗疫工作，壓力大應該監測自己壓力指數

【接種疫苗】

新冠疫苗接種計劃於本周展開，我作為行會成員，獲安排於今天下午到中央圖書館展覽廳的疫苗接種中心，接種科興新型冠狀病毒疫苗。我相信有部分巿民會對接種疫苗抱有疑慮，所以我希望可以分享今次經驗，令大家對接種計劃加強信心，踴躍參加，令本港的疫情盡快受控。

接種之前，醫管局人員已向我解釋整個程序，輪候期間的秩序亦十分良好，服務周到。注射疫苗時一點都不痛，之後需休息三十分鐘，亦沒有感到不適。

另外，工作人員亦建議我下載由政府推出的手機應用程式「iAM Smart智方便」。這個程式原意是讓巿民更方便地使用政府的網上服務，我接種疫苗後，紀錄便會顯示在程式內，十分方便。而另一個手機應用程式「醫健通 eHealth」，除可查閱你及家人的部份電子健康紀錄外，更可獲得一系列公眾健康資訊及消息，包括疫苗資助計劃、篩查計劃和地區康健中心的最新資訊等，所以我亦呼籲各位下載。

為了證明今次接種安全有效，今天我特地戴上我的智能手表，以測量我在接種前後，心率及壓力等指數有何改變。結果我發現接種完後並沒有改變，心率維持70，壓力指數維持46。陳肇始局長看到我的手表，也覺得很有趣，所以我決定幫她買一枚。現在她肩負起全港的抗疫工作，壓力龐大，也好應該監測一下自己的壓力指數了。